葉劉下周四宣布選特首 建制派冷淡 盧偉國:未收邀請 可能防火牆block咗

有意參選特首的行會成員、新民黨主席葉劉淑儀，將於周日選出各界選委會委員後，下周四（12月15日）在會展舉辦造勢大會宣布參選。不過《星島日報》今日報道，多個獲邀出席的建制黨派，如民建聯、自由黨等，均表示不會派人出席，只有曾在葉劉淑儀麾下的前公務員事務局常任秘書長黃鴻超及新民黨顧問、「蘭桂坊之父」盛智文答允現身撐場。

葉劉淑儀近日多次向政界中人透露自己未獲中央「開紅燈」，以爭取各界支持，但政界對出席其造勢大會反應審慎，例如同屬行會成員兼立法會議員，自由黨主席張宇人承認有收到邀請，但他指自由黨前日召開黨團會議，決定不會為任何特首參選人站台。民建聯中人亦坦言，目前並非合適時間表態。

報道指將會出席的二人，黃鴻超是葉太掌紀律部隊多年間，擔任保安局局長時的副局長，兩人關係密切，更被視為葉太「馬房」；盛智文則是新民黨顧問，與葉太關係一直友好，過去葉太參選立法會，盛智文亦多次為她站台。

盧偉國稱未收邀請 可能電郵防火牆block咗

至於經民聯，《蘋果日報》則引述林健鋒稱，葉劉早前親自致電他，邀請出席15日的活動，又指若他不能出席，可邀請其他經民聯議員出席。經民聯主席盧偉國昨日指，未有收到葉劉邀請：「我冇喎，佢用乜方式傳嚟㗎？我要睇吓（電郵）防火牆有冇block到喎。」

報道又引述體育、演藝、文化及出版界議員馬逢國證實，葉劉已邀請「五散人」成員出席，有「五散人」議員透露，無人會出席該活動，坦言：「其實好難出席，𠵱家時間咁早，唔知仲有乜人出嚟選（特首）」。

掃把頭

班建制選委真係on9, 個個等指示，其實要個選舉做乜鳩，不如直接欽點算

防火牆會block有毒既野

定掉左去垃圾郵件到

成班睇黎都好驚比689清算
狗咬狗